很多香港人都願意與被囚的政治犯並肩

黃浩銘：倉內聽到支持者集會聲

頭條

黃浩銘

【本報訊】香港眾志主席羅冠聰因重奪公民廣場案被判入獄8個月，人民力量議員陳志全昨引述羅的女友袁嘉蔚，指羅在獄中仍關心同志權利。羅向女友表示，在囚人士的家人本可每月額外申請探望2次，即每月合共可探望4次，惟香港沒有同性伴侶制度，若有同志被囚，伴侶只能以普通身份探望。陳志全感激羅冠聰「面對冤獄時，仍關心制度的不公及小眾的權利」。

與羅冠聰一同洗澡

羅冠聰目前跟因反東北案入獄13個月的社民連副主席黃浩銘同倉，社民連成員陳皓桓昨午到荔枝角收押所探望黃，其後在社交網站透露黃浩銘「笑容滿臉、樂觀及從容」，黃、羅兩人會一起打波、洗澡及寫文。陳引述黃浩銘稱，前晚有聽到支持者在收押所外集會的聲音，感謝各人聲援，呼籲市民明天參與遊行，另外，黃預料最快明天轉往赤柱監獄服刑。

至於反東北案另一入獄者何潔泓，岑敖暉昨日跟何母、何妹到羅湖懲教所探望，岑表示，何入獄數天後已慢慢適應，面見時她神情平靜、從容。他昨日向何潔泓講述近期多名抗爭者被判囚後，很多香港人都願意與被囚的政治犯並肩，「佢自己都覺得安心啲，覺得可以撐落去嘅力量大啲」，岑希望港人透過寫信，表達對獄中政治犯的支持。

■記者周婷、鄭啟源